朱家俊：藍店壓倒性優勢抵制僅「皮外傷」示威者註定失敗

而示威者常用的「攬炒」無疑是「經濟攬炒」。不少示威者提出「黃色經濟圈」概念，呼籲所有港人全面抵制所有「藍店」，即支持港府的商業機構及商店。現實上，經濟制裁要取得成功，很大程度上取決於雙方實力的對比，實施制裁方的經濟規模要比被制裁方具絕對壓倒性優勢，才有可能獲得成功。舉例說，美國是世界第一大經濟體，能輕易抵制或制裁古巴及伊朗等一般水平的發展中國家。反過來說，美國卻不能輕易抵制或制裁中國及俄羅斯等大國。這亦反映，「經濟攬炒」的核心是兩者經濟規模及是否有足夠實力。若古巴等國家提出向美國進行制裁行動，相信亦只淪成笑話一則。

在香港的環境中，「藍店」的經濟規模遠比「黃店」大。「黃店」多為地區小店，而「藍店」多為連鎖商店，甚至是上市集團。舉例說，示威者常將美心食品集團視為「頭號敵人」，在修例風波中大肆破壞旗下商店。諷刺的是，美心食品集團規模甚大，香港員工達2萬多人。而抵制行動確實對相關「藍店」帶來一部分經濟壓力，但對大集團所言，僅是「皮外傷」。相反，在「藍店」任職的基層港人或「黃絲」卻是首當其衝受到傷害，在經濟寒冬中被解僱或需放無薪假，承受經濟壓力。另外，香港在各行各業中，不論是規模或數量，「藍店」都取得壓倒性的優勢。從長遠來看，示威者提出的「經濟攬炒」無疑是註定失敗告終，大多隻能傷敵八百，自損一千。而「經濟攬炒」不但讓社會加深撕裂，亦不利香港經濟復甦，尤其是在新冠肺炎（COVID-19）疫情嚴重衝擊下，更是隻會釀成惡性循環，最終的受害者亦只是基層港人。

Noted

成事不足
敗事有餘
自廢武功
步向結業
自掘墳墓
注定失敗
壽終正寢
關門大吉
十分冷清
後患無窮
市場毒藥
難成大器
拉雜成軍
已臨末日
製造對立
撕裂社會
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
蠢人經濟學
傻人經濟學
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
沒資格做生意
自斷其他客源
以政治作招徠
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
破壞本港基建
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
摧毀香港營商環境
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈
極端的政治廣告平台
點解消費仲要分顏色
對藍店威力只是皮外傷

開始冇字用啦

而家「百國聯軍」追討中國，講咩藍店冇意思，成個中共體制都好大鑊

條友真係傻架喎

貼屌女一樣叫得就知中左G點

因為我地黃絲都食藍店
唔食藍店 啫係苦行

又話説好不提

對家煩夠未得啦知要幫襯黃圈啦

總之老子就係唔撚幫襯藍店,食屎啦

大家繼續努力 至少佢哋開始受傷

lm不能只有我看見

留名等gif

每日一篇話俾對家聽自己冇事

人哋都話冇咗我地生意都無所謂, 咁我地唔幫襯關佢Q事

過多幾年唔好喊住求幫襯

反過來說，美國卻不能輕易抵制或制裁中國及俄羅斯等大國。

you sure?

朱: 講人講地都on99

邊撚個黎?

汪定失敗
咁點解日日嘈
睇住我哋做蠢事唔好咩？
點解要教精我哋？

好似早幾年俄佬先受完

老老柒柒，條友邊L個？
google 過都冇佢資料
成篇文copy先落去先知係01文
01已經柒到阿貓阿狗唔L使出名都可以出野？

美帝一停左AN 唔比支那用
支那電話變廢機

應該係比較黃藍兩個陣營的消費能力

而唔係比較黃藍店之間的財力

笑死 班大商家點黎?

咪就係靠吸香港人血 講到自己開善堂咁

大家樂半年蝕9,000萬
大家樂發盈警 去年少賺九成

無事既....利申藍絲
想繼續睇YC馬騮戲

藍屍最鍾意就係打飛機

咪放長雙眼睇囉

最終的受害者亦只是基層港人

然後好撚多基層港人又係藍屍寫文條友係唔係離地上火星?

Cls Ching

200萬人示威當係黃營
突然少左班人去消費
商家佬唔撚驚?

好詳細

知啦知啦，Noted

我係都鍾意益佐敦站既巿民呀
你吹咩

啱呀，冇用架，咪由得我地做冇用野囉

美心皮外傷都冇四成生意，再傷D咪冚家摌！

巴打好有心

好撚正 搵大財團打飛機
完全冇諗住理小型「藍店」

皮外傷咋 咁要畀油先得

成篇文個logic錯曬

更是隻會釀成惡性循環

原文擺明支那狗寫
簡轉繁將「只」轉左做「隻」
柒撚到

有冇全面數據支持先
空口講同tvb 唱好自己高收視有哂分別

bingo 咁

個排版靚到一個點

另外，香港在各行各業中，不論是規模或數量，「藍店」都取得壓倒性的優勢。從長遠來看，示威者提出的「經濟攬炒」無疑是註定失敗告終，大多隻能傷敵八百，自損一千。而「經濟攬炒」不但讓社會加深撕裂，亦不利香港經濟復甦，尤其是在新冠肺炎（COVID-19）疫情嚴重衝擊下，更是隻會釀成惡性循環，最終的受害者亦只是基層港人

多謝朱生講出事實🙏🏻🙏🏻🙏🏻

講親[無事既!皮外傷來者!]
個d人通常都會死
flag已立

你竟然認真睇

嘩藍圈咁撚勁，咁使撚驚黃店驚黃色經濟圈咩

係嘅係嘅

巴打好似689

今日第幾個？

黃色經濟圈.......(下刪一萬字）.gif

盲腸

睇下點

勁

黃色經濟圈真係咁唔掂嘅，駛鬼你寫文話我哋知咩，你都賺到印印腳啦點會點醒我地

助炒

lm

大集團就話姐，藍小店冇影響？

正呀

核突支那style真係好撚好笑
有乜資格話人係乜係點

on9

笑話一則
又中

個最後結果都係我地要對付共產黨
藍店咁細層面嘅野都驚就投降左好耐啦柒頭

好嘢
巴打不如開個post畀人copy嚟用？

勁呀

叫春提醒你: 中國有14億人

無話成唔成功既
我唔鐘意啲錢咁洗姐
你咪繼續存在
我唔阻你
你唔阻我
係咁簡單

聽日就係✋☝️黃金周啦，你哋準備好支持黃店未？

優惠詳情：

黄店搜尋：

詳情請參閱Telegram Channel
@HKGoldenWeek

#黃色經濟圈 #幫襯黃店

藍店咁叻
無人食都唔怕執
更加唔駛任何人支持啦
繼續食黃店

其實大家樂同美心唔輸都無咩所謂

Once you could make gods bleed

反過來說，美國卻不能輕易抵制或制裁中國
平行時空? 中國比美國打撚到要簽不平等合約喎

屌

有無港式恐怖主義苗頭

都on9
藍店執唔執關我咩事 我都係唔撚食
我要黃店sustain 藍店wfc

手足好嘢

有藍鋪架咩？我未見過有藍屍敢認喎

S

敵人反對，即係……

實際上有幾多個會比錢佢先
笑撚死

屌，要抄低先
呢個好玩

你睇吓俄佬經濟跌左幾多先

大財團以外嘅全部都係condom

無人識你喎

班人就係知道你地啲友仔三分鐘熱度，所以個一排就提你記得繼續支持黃店

SORRY WHO?

sor 借個位 入黎幫手推下thx

「沙田柚」5月1和你唱 大師兄翻黎啦!

呢個bingo紙幾正
其實朱家俊係乜水

CLS 佩服 手足你好嘢

黃嘅佔社會比例至少六成
但唔係個個有意識參與黃藍經濟圈戰線
如果令到幾百萬人都堅持抵制藍
D財團連鎖店一定仆硬街

但首先要解決班冇用撚放負撚冷嘲熱諷講咩食飯當抗爭

皮外傷以前未用過?

再加D力！

cls cls

So?
我食我嘅 你食你嘅

cls, 呢個一定要推

屈機

用美國黎比喻自己？

皮外傷=小店=comdom

冇人識朱家俊喎，可唔可以介紹下？

成日話無用
但又要提

係落鹽呀(大廚.gif

唔知點解望住個list好治癒

好撚正

次次都話失敗

比個叻你先

咁咪又鳩人去黃店囉
皮外傷咋嘛

皮外傷咁唔好衝出黎講野成日話幫襯黃店點點點啦

既然皮外傷咁小事 你又驚乜7
你咪壓倒性去幫襯藍店 關我咩事

啲藍店仔被割蓆

注定失敗佢咪由得我哋囉 緊張咩啫

藍店既小店

為左呢個comment mark低成個post LOL

laughed

呢個回覆真係勁撚到

你唔好理我地啦 由得我地啦

講咁多做乜暏
黃店賺左錢，佢地得益

班藍執笠，冇撚用既黃人做藍店，係佢地既後果，自負
至於藍店既藍人失業，抵佢食

對家受傷了

黃色經濟圈根本就有鸁無輸

你地大集團使咁多錢賣廣告為左要人食
點知美心一講野之前積咁多年既品牌即刻仆直

人地黃店就錢都唔使俾就廣告唔使賣就有人去食

再退一步，就算佢唔執，生意點都會俾原本少左
（除非突然好多藍色去食，不過唔係好覺有藍色經濟圈）

所以無本生利既野真係唔怕做
除非怕輸唔起就唔好表態
唔係咁樣根本係同你講
想做生意就唔好成日好似保黃黨廢up
有後果加

正

藍絲中文差到仆街

追擊

要整返個checklist

成個日菜部講緊試過跌4－5成
皮外傷喎

cls

集郵咁

有一點係重要
應該集被打啲‘純’紅店藍店先
中資國企
華潤系
360
等等

如果無野就唔洗出黎講喇

大家樂集團跌了9成生意

美心蝕左幾多錢 你又唔講下

啲撚樣死到臨頭就會話做返本地

可以做生成器啦

好勁

其實打曬未得
黃爆買
藍唔食
黑既自己諗
無講野睇質素

上面果班quote 嘅人想俾人block?

邊個黎

講真 日日見藍店 美心 大牌子 大排長龍幾多後生 我真係驚黃店做唔住呀

Bingo data base

首先基層藍店會死哂

辛苦晒

同口罩一樣一兩個戴無用, 全部人一齊戴條數就差好遠

下次可以玩三穿一

字典

但細藍店就等死呢

大集團劈價team kill 埋佢地

請受小弟一拜

多客既大藍店
其實好多都係靠大量優惠撐起
大集團蝕得起表面好似無事
其實係內傷
長遠都會陰乾

乜水黎

藍店咁撚勁有咩好驚

咁勁少咁Ｄ客都無所謂啦

「美國卻不能輕易抵制或制裁中國及俄羅斯等大國」
就幫你推#Anywherebutchina #BoycottChina

藍店收皮，員工失業
新黃店開張擴張，取而代之，黃店請人
黃絲重新就業
藍絲部分轉黃，可能重新就業
餘下藍絲被邊緣化，失業

大集團有壓倒性的優勢？美心上年下半年蝕幾多億？唔計外地生意蝕得仲甘
富臨股一年價跌幾多？無人幫襯嘅話優勢喺邊？

敵人反對的 我們堅決擁護

唔撚明，講到黃色經濟圈咁冇用，又費，但好上心日日講做咩鳩，你未唔好理我地，等我地失敗

高質到

史上最長Bingo表

如果好似佢咁講 藍店好多黃員工 會因為大家抵制而無左份工

咁咪去黃店做囉

養心殿去左邊？

評已正

心入面果句
低等藍屍只配墊屍底

寫五百字去醫皮外傷
咁如果重傷咪要一萬字先夠？
以閣下學識 寫得出咩

咁誠哥旗下又點計？

Cls

你理撚得我，我係鍾意送錢畀同路人洗，吹咩？

犀利

得喇 提你聽日黃店週

邊撚個豬閪俊？又打飛機，貼地啲睇下市面情況啦

批發佔幾多成?

人地皮外傷（也有血)
我哋發大財

有可不好？

其實錯唔晒 短期成效未必好大 所以大家一定要堅持抵制藍店 鬥長命一定贏

傷敵800。自傷1000？
冇問題喎。有乜問題？🤣

CLS好細心巴打

//示威者提出的「經濟攬炒」無疑是註定失敗告終，大多隻能傷敵八百，自損一千。//

咁咪啱囉，咪就係要咁先叫攬炒囉
如果我哋可以傷敵八百自身無傷咁就唔撚叫攬炒啦
on9

連登真係好多痴線佬

真係好想同佢講，俄羅斯GDP 仲差過廣東省。

咁你嘈乜啫，黃金經濟圈咁廢，使唔使日日喊打喊殺，由佢死囉

屌你老母

呢個save低去

咁失敗仲咩又要出文講 我係鍾意食黃店你吹呀 藍店執定唔執關我叉事 美心炒幾多件我都唔入去嫁喇

屌
sor巴打唔小心負皮咗

我地更加要堅持唔黃唔食唔買
冇黃店都唔買藍店，寧願去外國網站買

中左

自損一千？
損咗係邊度？

估唔到大家樂仲傷過美心

吉野家: am I a joke to you?

連 金剛棒 都有 黃色

佢諗住我地覺得自己可以不戰而屈人之兵

閱

ching ho ball!

其實無錯
一兩塊玻璃對一間上市公司真係WFC

但餐廳生意少左4-5成, 條數就唔只一兩塊玻璃
雖然美心咁大一定唔會死 (批發個環唔會受影響)
但最快收到錢一定係餐廳生意

笑死

咪係，根本藍店收縮，黃店就會擴張去佔返多啲市場

因為美心有藍絲撐 幫手回少少血
大家樂呢d 無人宣傳
黃既知你幫政府 藍既wfc
兩面不是人

推

為你地好咋
唔好再搞黃色經濟團喇

如果唔傷
又點會咁多口水係咁提起呀?
係共狗打手就應該保持沉默
有得叛亂份子自取滅亡啦

Noted

唔好再quote上quote #2 noted

就夠字出模擬器

呢段要記低

好正

如果仲有內地客的話就可能係既

驚呀

敵人反對？

藍店可能真係多過、規模大過黃店，但條友刻意忽略咗一個重點：黃客多定藍客多？

黃色經濟圈能否成功，真係好視乎消費者有無認真行動，大家一定要加油

都唔撚使驚
咁咪繼續囉

Ok

WHO?

基層港人？即係果班聲大大又冇學歷既藍絲？

乜水

#2 CLS

著名五毛真係去邊都見到你

好煩呀玩夠膠啦

咁咪由得我哋失敗囉，做乜日日狗噏？

又喺度打飛機

邊句唔啱聽？

好悶

黎緊黑心無人買糉唔知會點

Vocab book

邊撚個二打六嚟

又講

美國卻不能輕易抵制或制裁中國及俄羅斯等大國

蘇聯點死佢唔知,俄國歐美封殺唔係強國進貢亡國啦
中國一打貿易戰自動跪左啦
作者平行時空

冇嘅雖然未算成功，
只有部分出名啲嘅黃店受惠
但藍店死得仲明顯

請樓主pin 2樓

嗯 咁我地會繼續努力

皮外傷到日日出文屌

好撚癲

皮外傷到tvb方向報報狗求助

比個回覆騎劫咗

搞掂

邊撚個來？

樓主可否整個圖做文宣

呢個咪就藍店係致命傷囉。

藍店利益只係俾少數人，但係黃店受益就係多數人。